---
number: "49"
title: "🚨🚨 El precio de un sitio web"
date: "2022-03-31"
time: "2700"
path: "/episodes/preciotec-sitiosweb1"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast49.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Respondemos una de las preguntas que más nos hacen: ¿Cuánto cuesta hacer mi sitio web? Y como la respuesta hasta ahora siempre es 'bueno... depende', en este episodio te damos más elementos para entender qué hace que un sitio web sea caro o no, cómo puedes hacer para construirlo totalmente gratis, y qué camino sería probablemente el mejor para entender qué quieres que tenga tu sitio web"
---
Respondemos una de las preguntas que más nos hacen: ¿Cuánto cuesta hacer mi sitio web? 
Y como la respuesta hasta ahora siempre es 'bueno... depende', 
en este episodio te damos más elementos para entender qué hace que un sitio web sea caro o no, 
cómo puedes hacer para construirlo totalmente gratis, y qué camino sería probablemente el mejor para entender 
*qué quieres* que tenga tu sitio web.

### Descripción

¿Eres de los que cree que quedaron atrás los tiempos en que tenías que saber un lenguaje raro llamado HTML o algo así,
editar archivos manualmente, "subirlos" manualmente a un servidor usando FTP, y demás complejidades? ¡Estás en lo correcto!
Hoy día puedes construir sitios con funciones bastante decentes, con un diseño más que agradable, y personalizarlos casi
por completo, sin pagar un solo peso! En este episodio te platicamos cómo hacerlo, y cuáles son las posibles desventajas.

Pero no sólo eso: seguimos el camino de un hipotético amigo llamado Juan, que tiene un negocio naciente pero que quiere
construirle su sitio web para que la gente lo conozca, y conforme el negocio se va haciendo más grande y complejo, también
tiene que ir agregando funciones a su sitio. De hecho no sólo eso: a veces las mismas funciones del sitio son las que 
hacen que su empresa empiece a crecer. ¿No es esto lo que todos queremos?

Esperamos que te guste este episodio y los que siguen, donde continuaremos el viaje de Juan hasta el momento en que se 
convierte en todo un potentado y emprendedor disruptivo. ¡No te lo pierdas!

No te olvides que ahora también estamos en YouTube, en <a href='https://youtu.be/PXbk3o-9RsM'>https://youtu.be/PXbk3o-9RsM</a>

### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).

### Notas

* [Wix.com](https://www.wix.com)
* [Squarespace](https://www.squarespace.com)
* [GoDaddy](https://www.godaddy.com)
* [Site123](https://www.site123.com)
* [Templates baratos y de alta calidad en Theme Forest](https://themeforest.net)

Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

